突然對research冇晒興趣

入u嗰陣雄心壯志咁話要讀mphil phd做research
依家突然冇左對research嘅熱誠
淨係想hea住grad出黎打份閪工

真

Why? gpa唔夠?

呢個就係你嘅本性

正常，現實係做野都係煩
邊個唔想無所事事就一日

咩科

有個phd同我做同一個post 一樣人工
不過其實睇下你aim咩
多數d人讀完都係做R&D

其實夠
但就係冇晒興趣

有冇人都係咁

撇除能力問題
如果讀到pg之後搵工有返相稱薪金
你仲會唔會咁諗?

做緊RA工
見住啲人讀mphill phd 日日做嘢
無曬私人時間 不了

Ps 星期六日都要做嘢係咩玩法
接受唔到

都會
冇興趣會讀得好辛苦

咁你本身話想做research
係真係得個想字
定係你本身就對某啲問題有興趣?

對某個topic有興趣

對research仲好有興趣，搵唔到postdoc迫住出嚟打工

巴打 發生咩事突然對research..無興趣?

連嗰個topic都突然間無興趣? 唔想再知?

香港其實好少有對應phd lv嘅高級技術/研發工種嘅公司
讀research之後最多一條路就係留係大學做足一世
如果係諗住讀完research出嚟做野，咁不如直接ug grad做野啦
所以如果你留香港，真係冇必要讀phd，亦都唔好係香港讀phd

到你做西工又會嫌悶

巴打 希望你唔好放棄呢份熱誠

另外 呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得
希望你諗通後願意花寶貴嘅15分鐘幫手

我都有興趣想讀落去。本身對幾個比較冷門嘅topic有興趣，但係一來擔心搵唔到師傅肯收留我，二來驚到時嘅我已經無咩興趣做研究